﻿@[toc]

## 一、 多遥控器模式

1. 同时连接ESPilot和cfclient，实现用手机控制的同时，用电脑监视飞机状态。
2. 同时连接ESPilot和cfclient，实现双人控制

**注意1**：在多控制器时，cfclient需要最先连接ESPlane WiFi，飞机默认将姿态数据发往第一个设备。ESPilot可以作为第二个连接的设备，只向飞机发送指令，飞机不向其发送数据。

**注意2**：多控制器下，请在ESPilot的网络设置中，将端口改为2392，防止端口服务繁忙。

## 二、 多飞行器模式

协议层支持一个控制台，控制多个飞行器，完成机群任务，该部分暂未开发（191031）

